關於屋企裝修加Lan插頭問題

請問如果屋企要整2個Lan位(一主一副)，即一個入屋插Router再分出嚟去電腦，另一個去電視果度用來插(家用遊戲機/智能電視)，咁樣係唔係淨係需要2個Lan插位？
屋企第一次大裝修，唔知Lan位點樣搞，聽d朋友話除咗本身個Router(TPlink)之外要再加一個Switch先至得，唔知牆身要做幾多個Lan位，係唔係2個就可以？

本身用HKBN BB100

有冇平面圖
你HKBN入屋位係唔係電視位到
你router又會放邊
電腦又放邊

我先當Router放電視位

如果HKBN入屋位係電視位
咁就好簡易
Router放電視位
做一集暗喉拉LAN線做插位 電視位到電腦位
HKBN插router WAN 一般都4個LAN,唔洗買switch都夠用
LAN1 去插位比電腦用
LAN2 比遊戲機

如果HKBN入屋位係唔係電視位
做一集暗喉 HKBN入屋位到電視位
叫HKBN師傅拉線直接到電視位
再做一集暗喉拉LAN線做插位 電視位到電腦位
之後同上面一樣

too long didn't read
同裝修師傳講邊度要上網 邊度做個位比你
之後再搵上網公司穿線

Lan線位最好用獨立喉
第時成條線拉過都冇咁煩
光纖最好少彎位

搵上網公司隨時拉d四芯俾你用而且都唔一定幫你拉
自己買一箱100M嘅 cat6俾師傅拉，有排唔洗upgrade好過啦

Cat6a/7都得

建議拉得,一間房拉兩個port

剩router ok, 睇您有幾多port
唔夠用switch 再分咁解

叫裝修佬做喉 一間房兩個位應該都夠 最好叫佢地拉獨立線 咁就make sure 到每個位置行得足1000m , 其實cat5e 都夠晒1000m , cat6 以上d 線粗d ,條喉未必夠放咁多線
利申前pxxw 員工

學到野

舊位如下

新位如下

師傅話舊位條喉唔改，舊電話位變成過路箱，分別造2條20mm喉去新Lan位。

師傅話有2個穿線方法

方法一

方法二

我覺得方法二好d，因為用方法一嘅話，果個位置就要放Router，但係附近冇打算做13A插蘇，要拉拖版唔方便。

我個TP-Link Router放電腦位果邊

街線入廳，留個低壓線管，光纖入廳，放modem router

廳再獨立管射入房，行雙線兩port, 咁就可以上網加hdmi to LAN射埋mon出廳

用果用n 卡裝pi 加moonlight可以經lan低pin remote打機

好似好勁咁 又學到野